點解汀九叫汀九？

唔叫汀1-8?

點解九龍叫九龍
唔叫1-8?

丁九有條丁九村
以前有戶人家生左9 個都係仔，丁係指男丁，所以就叫丁九。咁起橋喺附近咪丁九橋囉

係都汀1+8啦

你見有三點水就知啦
得九呢個字配得起三點水

汀負7?

Nine penis bridge

本身叫汀狗

九好龍頭啲?

其實因為汀九橋落Tuen Mum成日塞車

所以叫汀九(久）

有個人會一日會打九次J
而零J島就有個人唔會打J

丁久了

同傳說有關，話說九龍北部有八條山脈係龍脈（鴉巢山、筆架山、獅子山、雞胸山、慈雲山、大老山、東山、飛鵝山），加上曾經逃難嚟香港嘅宋帝昺，就係九條龍脈